阿滴係Dcard po唯一一篇紐約時報廣告聲明

估唔到香港少人用，台灣果邊咁勁。

全文轉自Dcard

哈囉我是阿滴，本次紐時廣告的發起人之一

四月八日，WHO 秘書長譚德塞於正式場合，公開針對台灣發表長達三分鐘的不實發言，此事件引起台灣民眾高度關注。因此，我們決定透過群眾集資來刊登紐約時報廣告，希望透過大眾的支持，以贊助者共同名義，向世界發出一個訊息：“Who can help? Taiwan.”

一開始我們只是想要針對譚的不實發言做回應，發出了第一個版本的公開信。但就像大家前幾天看到的，我們有很多的不足。

而我們除了看完超多超多超多超多（真的超多）的文外，我們還實際與這些給我們意見的人討論，甚至邀請他們加入我們一起協作。最後，我們理解到：我們不需要跟譚打泥巴仗，而是該提高高度，好好講 #TaiwanCanHelp 就足夠了。

大家看到的最終廣告版本是團隊內部的第七版，我們從頭到尾，拼命改寫，翻了又翻，寫了又寫。最後才搭配上聶永真的設計，呈現如下：

同時，我們也架構了一個網站作為廣告的 call to action：

網站裡詳細介紹台灣是如何在這一次疫情中表現得如此優異，以及提供一個完整的台灣、世界、WHO 的疫情時間軸（通常在國際媒體的時間軸都不會提到台灣）。

⬛ 真的有外國人看到

在廣告刊登出去之後，除了受到了總統轉發、國人廣大的迴響外，台灣也開始被國外具有代表性的意見領袖注意到了！

歐巴馬時期的駐聯合國代表 Samantha Power（20 萬追蹤者）推文分享

「這個強而有力來自台灣的廣告今日刊登在紐約時報上。因為台灣不在聯合國裡，WHO 也受到北京方面壓力排除台灣，所以台灣必須獨自面對疫情。但是因為他們過去有了 SARS 的經驗，防疫做的很棒，學校跟商店都還開著。」

美國心臟醫學權威 Eric Topol（22 萬追蹤者）推文分享

「我今天看到這個廣告。誰能幫忙？可能不是 WHO。台灣的防疫超優秀。他們捐贈了1,600 萬個口罩給美國（這邊是他誤解，廣告是說給世界各地不是單給美國 XD）。謝謝 #TaiwanCanHelp。」

（值得注意的是 Eric 他是透過數位版看到的。是的，這次的廣告不只是在紙本，數位也能看到呦！）

⬛ 紙媒只是開始

不過 #紙媒只是開始，接下來，我們還會將剩餘的預算，開始投入更多數位的廣告宣傳！同時，這個充滿群募、公民精神的計畫，也能讓 #TaiwanCanHelp 不只是政府宣傳的口號，而是全民宣傳的運動！

希望能在這裡邀請有 Twitter 帳號的大家，去分享你的視角看到台灣是如何協助世界，並且加上 #TaiwanCanHelp 的標記。

同時，我們也希望能號召更多設計師、廣告公司、內容創作者、插畫家、各領域工作者們... 透過自己的專業，在 Twitter 或其他社群上，用不同語言上傳並開放授權各種防疫、疫情相關的懶人包、資訊表、影片、插畫、文章、甚至迷因。並且一起使用 #TaiwanCanHelp 這個 hashtag。如果願意，授權大家使用、由專業團隊翻譯，請把內容直接上傳到這裡：

並在資料夾上寫下 credit by「你/團隊的署名」。當然，如果已經製作外語版本，直接上傳 Twitter 並 hashtag #TaiwanCanHelp 就可以了！

⬛ 我們大家都站在一起

過程中，整個執行團隊的夥伴包含永真、祖儀、邵年、志祺、大涵、思傑、嘖嘖和貝殼團隊⋯等人，還有網頁中 about us 的前輩與朋友，我們一起面對整個風浪，一切只能說這不是幾個人的集資案，而是眾多人眾多力量走到現在。

最後，我想再跟大家分享一件事情。

這次專案裡，我相信大家一定都看到了很多不同的聲音。不論是登紙本廣告的效益好壞、刊載在哪一個紙本、又或是對文案對設計的想法等，有些批評嚴厲、有些建議紮實、有些鼓勵感人，更有許多擔心關心著專案的朋友們參與協作，幫助整個專案大步向前。

我們相信所有的聲音，都來自於關心和期待，我們都期望著台灣能夠為世界付出更多、讓世界變得更好、讓我們能更自信地向世界介紹自己、介紹台灣。

台灣能不能加入 WHO ，牽涉到太多因素，不是我們任何一個個體、也不是 26980 團隊能決定的事情。但只要每個人都願意持續關注，只要你願意持續建議，我們就能往好的方向前進。

最後，謝謝你們閱讀這篇文章的時間，路還很長，讓我們帶著自信，繼續勇敢前行。

台灣twitter手足全面進場

佢用緊個hashtag #1in26980

其實報紙個段文係咪阿滴寫？

支持

Dcard 台灣發起先，當然台灣人用多

本身台灣網
香港人無啦啦點會走去用

台灣youtuber 做實事

仲要Dcard一堆on9屁孩

同以前嘅連登差唔多

有時唔係話鬥黃,但係香港YouTuber同台灣YouTuber真係比下去。阿滴係台灣最紅果幾個YouTuber,明知會斷自己中國米路都做搞手企出黎。香港好多時紅/半紅不黑嘅都瞻前顧後唔敢明目張膽企出黎。

估唔到佢會咁留意政治

Dcard係台灣D高中大學生常用
正常香港人點會用

阿滴之前同隻共狗托柒拍咗條片，
有人提佢話條友係共狗，一日唔使就連片都刪埋

咁同連登差唔多啫

阿滴今次引咗好多台豬出嚟
咩充大頭仔、籌款發達、綠營內鬥，希望唔會變成台灣版藍絲大聯盟

佢真係良心youtuber
支持

Dcard好撚多五毛/on9話呀滴借廣告上位
第一佢本身已經好紅，其次佢得罪中共唔會開拓到新客源（教華人英文），咁都話佢想上位想曬英文痴左線

阿滴

Dcard直頭係台灣大學生討論區，香港人係都上ptt/k島啦

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人